Когда facet не валиден можем столкнуться с проблемой Allowed memory size.
Проблема в коде component.php::213-241

На строчке 236 плохо работает уникализация массива $propertyValues, который на каждой итерации (за исключением тех случаев
когда $uniqTest отрабатывает как нужно) проходит через функцию ArrayMultiply (class.php), которая является рекурсивной,
что может привести к переполнению стека или утечки памяти в стратосферу.

Кроме этого результатом ArrayMultiply всегда является массив который создается из $propertyValues.

Количество элементов этого массива = перемножению элементов 2 уровня вложенности из массива $propertyValues
например: $propertyValues = [[1,2,3], [1,2], [1]] = 3*2*1 = 6 элементов в итоговом массиве, в каждом элементе еще по 3 элемента,
по количеству элементов массива 1 уровня. На самом деле там будет их гораздо больше, тк бывает много пустых элементов, которые все одно записываются в итоговый массив

Так, проблема в том что частое явление это когда есть, предположим 1000 элементов, на каждом цикле мы получаем $propertyValues и прогоняем его через ArrayMultiply
Где результат этой функции ложится в $arResult["COMBO"].

Итого, возьмем что у нас 8 свойств, в каждом по 2 элемента (это в массиве $propertyValues) итого получаем 2^8 = 256 элементов (это массивы в каждом из которых 8 элементов)
Помножим на 1000 = 256 000 элементов (2048 000 считая вложенные)

Что и сжирает все память, если это переварит ваш сервак, то дальше его ждет перебор на строке 511, где опять создаст кучу.. Пожалуй просто кучу которую вам и нужно разобрать

Решение тут, починить уникализацию на строке 236 или включить фасетный. индекс я выбрал последнее

